let questions = [
  {
    numb: 1,
    question: "¿Qué es un sensor en robótica?",
    answer: "Un dispositivo que detecta cambios en el entorno",
    options: [
      "Un motor que mueve al robot",
      "Un dispositivo que detecta cambios en el entorno",
      "Un software que programa al robot",
      "Una parte mecánica del robot",
    ],
  },
  {
    numb: 2,
    question: "¿Cuál de los siguientes es un tipo de actuador?",
    answer: "Motor",
    options: ["Sensor", "Motor", "Controlador", "Procesador"],
  },
  {
    numb: 3,
    question: "¿Qué es la cinemática en robótica?",
    answer: "El estudio del movimiento del robot",
    options: [
      "La programación del robot",
      "El estudio del movimiento del robot",
      "El proceso de ensamblaje del robot",
      "El diseño mecánico del robot",
    ],
  },
  {
    numb: 4,
    question: "¿Cuál es la función de un microcontrolador en un robot?",
    answer: "Controlar el comportamiento del robot",
    options: [
      "Alimentar el robot",
      "Controlar el comportamiento del robot",
      "Mover los brazos del robot",
      "Conectar el robot a internet",
    ],
  },
  {
    numb: 5,
    question: "¿Qué es un robot autónomo?",
    answer: "Un robot que toma decisiones sin intervención humana",
    options: [
      "Un robot controlado por una persona",
      "Un robot que toma decisiones sin intervención humana",
      "Un robot que necesita ser recargado manualmente",
      "Un robot que no se mueve",
    ],
  },
  {
    numb: 6,
    question: "¿Qué tipo de sensor es adecuado para evitar obstáculos?",
    answer: "Sensor ultrasónico",
    options: [
      "Sensor de temperatura",
      "Sensor de luz",
      "Sensor ultrasónico",
      "Sensor de color",
    ],
  },
  {
    numb: 7,
    question: "¿Qué tipo de actuador permite que un robot se mueva?",
    answer: "Motor",
    options: ["Sensor", "Motor", "Batería", "Microcontrolador"],
  },
  {
    numb: 8,
    question: "¿Qué tipo de robot utiliza ruedas para moverse?",
    answer: "Robot móvil",
    options: ["Robot móvil", "Robot humanoide", "Robot articulado", "Drone"],
  },
  {
    numb: 9,
    question: "¿Qué lenguaje de programación es común en la robótica?",
    answer: "Python",
    options: ["HTML", "CSS", "Python", "SQL"],
  },
  {
    numb: 10,
    question: "¿Qué es un brazo robótico?",
    answer: "Un manipulador mecánico que realiza tareas",
    options: [
      "Un robot con ruedas",
      "Un manipulador mecánico que realiza tareas",
      "Una parte del robot que lo ayuda a desplazarse",
      "Una unidad de almacenamiento del robot",
    ],
  },
];
